【金馬獎】頒獎禮現台獨言論 內地直播即時暫停

傅榆在台上發表台獨感言後，大陸網即暫停直播。

台灣今晚舉行金馬獎，紀錄台灣社運的紀錄片《我們的青春，在台灣》奪得最佳紀錄片獎，導演傅榆上台領獎時激動地說：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望」。結果內地網上直播即時暫停，內媒亦接到當局下令，禁止報道金馬獎上的台獨言論。

奪得最佳紀錄片獎的《我們的青春，在台灣》後，導演傅榆一路從台下哭上台，情緒激動的她講得獎感言時一度結巴，表示：「希望我們的國家可以被當成一個真正獨立的個體來看待，這是我身為一個台灣人最大的願望」，一番言論讓台下響起一片掌聲，台灣網民則大讚她是「最有骨氣的電影人」，「言論自由的國家」，「好敢講」，「台下中國人臉黑了」。

不過大陸網民看到這番言論後，即大表不滿，同時內地的網上直播亦即時中斷。網民直斥：「那不是『你的』台灣，那是中國的台灣」、「她這是斷送金馬獎！」「明年內地電影人不要去了！」

內地媒體人透露，廣電總局、中宣部以及網信辦即時向各大網站發出緊急通知，稱「因今晚台灣舉行的金馬獎頒獎典禮，出現『台獨』言論，全網即時過濾一切金馬獎相關報導。」內地傳媒亦收到指令「金馬獎出現台獨言論，網路禁報」、「全刪本屆台灣金馬獎的一切視頻」等，現時在微博上有關台獨言論的影片都會被刪掉。

綜合報道

受到傅榆的獲獎感言影響，許多藝人在微博刷起話題「中國一點都不能少」，使得這句話迅速衝上熱搜榜。轉發的藝人包括剛才正在金馬獎現場的胡歌、彭昱暢、周迅，還有陳小春、應采兒、吳謹言、張藝興、鹿晗、楊洋等人，陳偉霆則是寫下「念一遍：中國台灣」，掀起許多網友議論。

班藝人好撚嘔心

發神經

兩岸一早已經分割左70年
點解仍然唔接受現實
國界從來無自古以來, 只有隨勢力同時代變遷
70年呀, 呢一代幾多人會有回鄉祭祖果種觀念, 經歷左幾多代人
有好多已經斷裂, 從未去過, 去黎都唔知做乜
咪撚再發夢啦

成日話人修改歷史
其實共產黨自己最唔想面對歷史
歷史巨輪轉不斷

kina.jpg

台灣=日本
獨立成國
美國照顧

瀨共瀨到唔識用腦
遲早中共好似對范冰冰咁收佢地稅咪又仆返黎香港

海參威呢?

睇金馬獎真係好悲哀
咁多支那電影 咁多支那攞獎 咁多支那人係台上打飛機

五星紅旗從來覆蓋過係台灣領土
唔明點解可以將個人地個地圖劃入去

范冰冰

自

呢班藝人簡直不支那謂！

傻閪支那豬

邊個偽人唔跟住一齊post微博無工開

狗黎

如果應采兒仲有中華民國國籍,算唔算叛國?如果我係台灣人,實要求剝奪佢國籍,反正有美國籍,唔會令佢變無國籍,冇違反國際法

BTW,個一點都不能少,係咪又冇釣魚台?

依家可以唔理，送埋俾日本又點話

中國神聖的領土一點也不能少

我講嘅

不過海參崴可以失
西伯利亞可以失

俄羅斯攞嘅土地可以失

都幾快反應